鑽石公主號確診港人康復回港後 再被驗出「復發」喉嚨唾液含武漢肺炎病毒

張竹君又公佈1宗懷疑「復發」個案，涉及一名2月18日在日本當地確診的「鑽石公主號」乘客，本身有長期病患、免疫力低下、腎臟功能問題等，在日本接受一段時間治療後，3月4日和6日的樣本均對武漢肺炎呈陰性反應，於是3月7日乘坐航班NH811回港，但中心仍勸喻病人回港後覆診。病人3月9日去瑪麗醫院覆診，深喉唾液樣本證實含武漢肺炎病毒。由於病人回港後曾返回堅尼地城澤安閣居所，故病人的父親及家傭均屬密切接觸者，要接受檢疫。

好似疱疹咁
中一次就成世跟住你
久唔久又復發

永續武肺

本身有長期病患、免疫力低下、腎臟功能問題等

咁佢中左都好大獲下

支那都有 好返出院再復發 之後死鳩埋

正常佢呢種情況 應該9死1生先係
有無可能係日本驗錯

三萬中完再中，thx

根本隻病毒就dormant左。
即係好似生水豆咁，你老左就可能生蛇。

重要傳染人

生蛇話係同一種病毒係真？

Shingles is due to a reactivation of varicella zoster virus (VZV) in a person's body. The disease chickenpox is caused by the initial infection with VZV. Once chickenpox has resolved, the virus may remain inactive in nerve cells. When it reactivates, it travels from the nerve body to the endings in the skin, producing blisters

睇下仲有幾多復發病例

似日本鳩驗

已經驗左2次

其實我想講呢隻乜撚野肺炎病毒，其實如果真係人工，根本未必現階段知佢造成咩破壞。
講真，喂，你話有肺炎姐，咁佢係咪淨係得一個effect?呢個effect你見到咁解之嘛。
大佬，例如HPV都N咁多種，有d生椰菜花，有d生cancer. 但都有機會dormance 廿年。你依家呢隻乜鬼病毒又係咁變種。我想問，點知佢真正effect係咩？

唔似，支那都有case係咁，新病毒太多未知數

其實日本唔係都係冇特效藥，而只係輔助舒缓治療咩。咁佢變番陰性同復陽，都唔係治療本身結果？定係靠自身身體强弱黎清病毒?

根本冇人知
政府d政策都係日日鳩up
日日唔同

好多香港人都係

利伸，我都係

而家全世界都係靠自身身體强好番，冇疫苗

廢老又害人

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

因為肺炎，有分細菌同病毒感染。
細菌感染就簡單，抗生素，遇菌殺菌。
但係病毒唔同，病毒係潛左入你d cells度。你唔知隻病毒咩料，咩基因圖譜，表面有咩receptor，你整唔到隻藥專係打佢。
病毒肺炎就係，隻病毒潛左入你d cells度，可能somehow你免疫系統知道果粒cell己經變左鬼，走去打佢，所以發炎。又或者隻毒潛左入粒cell度，改左粒cell的基因，觸發佢自殺。你身體為左清廢物，所以又發炎。
但我個疑問就係，佢改變基因。重可以潛伏ge.....咁其實會唔會進化到一個點，佢改到你生cancer都得?好似肝炎病毒，或HPV咁?

證明現時嘅化驗方式唔啱
大量假陰性

證明現在好返個堆全部永久帶病毒，支那暗地燒人係有原因

basically, 佢地不斷rapid cell replication, 就有機會生cancer 架啦~ 你估個個cell 都係令仔, 冇mutation

肺花九成再九成

病毒減少就當根除

根本無可能完全康復，支共一早已經知，即係一中招，除非有解藥，如果唔係只有死路一條。。

aids
nothing new

抵死啦
有錢去玩遊輪
肺炎死咗去啦

可以飛沬傳播嘅aids

------------------------------------------------------------
（緊急）快啲叫身邊人唔好去任何藍店紅店

沙士愛滋疱疹合體
再加上流感嘅傳播力

係日本人驗得廢定隻菌勁？

支那整個自己搞唔掂既病毒，玩大咗喇

我覺得係日本問題

中左既每年番發一次

就快要整病毒島將中左既人放入去

咁呢個係自然程序姐, 但有病毒影嚮又可能唔同

久唔久個肺變白

日本無病徵嘅確診者
而家做法係唔開任開藥
由得個病人無撚啦啦變番陰性就放佢走

我唔知咁樣係咪正確做法

仲話有抗要全球人7成有抗體
信佢一成
雙目失明

邊個國家都未有最準確既驗法,好難判斷

不過唔排除日本揸流灘

呢隻毒真係好唔尋常

仲話抗體

台灣

Hepatitis B

Not the same family

屌 大家有定準備自己有朝一日都會中

又唔好咁講
有抗體都可以係因為有疫苗

絕對可以好似hepatitis B 咁搞到生肝癌

佢意思係死足晒無抗體既人就完 但唔可以咁講野

呢度野仲邊信得過日本醫療
話唔定日本個邊都係9測出陰性

根本隻毒好撚勁，快D復工復課啦

咁即係全球都無康復者
報出黎個d 都係大話

大家可能誤會左一樣野
呢d文字謊言
長期病患可以好多種，鼻敏感都算
免疫力低下，可能只係White blood cell無正常人咁反應
腎臟功能問題，老左所有人都會腎功能衰退，唔係個個都係大家咁諗腎衰竭要洗腎
一個後生仔 eGFR 唔達標都可以話佢stage 1
大家唔好比官呃
利申：護士

其實無疫苗下，全世界都當驗唔到兩次當好返

屌真係永續廢肺

會唔會係成日同 cctvb做訪問個莊小姐

個化妝師

日本要連續兩次陰性先可以出院
除非次次都係鳩做

日本好似2次驗到陰就即放出院

唔係鳩做 公主號班友就唔會個個國家撒橋都中晒啦

係冇人知
只可以執行當下最好既應變措施

係唔想條數太多，經濟影響好大嫁

3萬，復發，thanks

其實所有測試都唔係100%準
有好多因素影響:例如抽鼻水去驗, sample唔新鮮, or條友剛剛先中左招病毒含量太低都會detect唔到

所以一定先要recheck幾次

似係日本想扔返過黎亂鳩咁check
佢地[right[/right]都提一提要再check